\documentclass{standalone}
\begin{document}
\subsection{Aufgabe 9.6}
\begin{enumerate}[a)]
\item \begin{align} 
f(x) = cos^2x &= \frac{1+cos(2x)}{2} \\
&= \frac{1}{2} + \frac{cos(2x)}{2} \\
\Rightarrow F(x) &= \frac{x}{2} + \frac{1}{4} sin(2x) + c, c \in \mathbb{R}
\end{align}
\item \begin{align}
f(x) = sin^2x &= \frac{1-cos(2x)}{2} \\
&= \frac{1}{2} - \frac{cos(2x}{2} \\
\Rightarrow F(x) &= \frac{x}{2} - \frac{1}{4} sin(2x) + c, c \in \mathbb{R}
\end{align}
\item \begin{align}
\int x^4 e^x dx &= \begin{vmatrix} \label{eq:partielle-integration}
f'(x) = e^x & f(x) = e^x \\
g(x) = x^4 & g'(x) = 4x^3
\end{vmatrix} \\
&= x^4 e^x - \int 4x^3 e^x dx \\ 
\text{Partielle Integration wie in Gleichung ~\ref{eq:partielle-integration}: }
&= x^4 - 4x^3 e^x + \int 12 x^2 e^x dx \\
&= x^4 e^x - 4x^3 e^x + 12 x^2 e^x + \int 24 x e^x dx \\
&= x^4 e^x - 4x^3 e^x + 12 x^2 e^x - 24x e^x + 24 e^x 
\end{align}
Wenn man diesen Term ableitet, dann k√ºrzen sich alle Summanden durch die Produktregel bis auf $x^4 e^x$ raus.
\end{enumerate}
\end{document}