\documentclass{standalone}
\begin{document}
\subsection{Aufgabe 12.9}

$$\abs{z_1 - z_2} \geq \abs{z_1} - \abs{z_2}$$

\begin{itemize}
    \item Zunächst Beweis der komplexen Dreiecksungleichung
    \item Daraus Ableitung der Ungleichung aus der Aufgabe
\end{itemize}

\begin{align}
    \abs{z_1 + z_2} &\leq \abs{z_1} + \abs{z_2} \\
    \\
    z_1 \overline{z_1} + z_2 \overline{z_2} + \overline{z_1} z_2 + z_1 \overline{z_2} &\leq z_1 \overline{z_1} + z_2 \overline{z_2} + 2 \abs{z_1 z_2} \\
    \overline{z_1}z_2 + z_1 \overline{z_2} &\leq 2 \abs{z_1 z_2} \text{, mit } abs{z_1 z_2} = z_1 \overline z_2 und z:=z_1\overline{z_2} \\
    z + \overline{z} &\leq 2 \abs{z} \\
    2 Re(z) &\leq 2 \abs{z}
\end{align}
Da $\abs{z} \geq Re(z)$, ist diese Aussage erfüllt.

\begin{align}
    \abs{z_1 + z_2} &\leq \abs{z_1} + \abs{z_2} \\
    \abs{x} - \abs{y} &\leq \abs{z_1 + z_2} \text{, mit } z_1 = x+y, z_2 = -y \\
    \abs{y} - \abs{x} &\leq \abs{z_1 + z_2} \text{, mit } z_1 = x+y, z_2 = -x \\
    \rightarrow \abs{x + y} &\geq \abs{\abs{x} - \abs{y}} \\
    \abs{x - y} &\geq \abs{\abs{x} - \abs{y}} \text{, mit } y = -y \\
    \abs{x - y} &\geq \abs{x} - \abs{y} 
\end{align}
$x,y \in \mathbb{C}$, daher ist die Aussage bewiesen.


\end{document}
