\documentclass{standalone}
\begin{document} 

\subsection{Aufgabe 4.5}
% Hier eure Lösung eingeben

\subsection{Aufgabe 4.6}
%ozi
$\frac{a}{b} \textless \frac{c}{d} \leftrightarrow ad \textless bc$ Wir können das beweisen indem wir die nachgefragte Ungleichung in zwei teilen betrachten. Zuerst: \\
$\frac{a}{b} \textless \frac{a+c}{b+d} \equiv a(b+d) \textless b(a+c)$
$\equiv ab+ad \textless ab+bc$ Wir subtrahieren die Term "ab" zu beiden Seiten. Dann folgt $ ad \textless bc$ also, es ist wahr.\\

Der zweiten Teil:\\
$\frac{a+c}{b+d} \textless \frac{c}{d}$
$d(a+c) \textless c(b+d)$
$\equiv da+dc \textless bc+dc $ Wir subtrahieren die Term "dc" zu beiden Seiten. Dann folgt $ ad \textless bc$ also, es ist wahr.\\

\subsection{Aufgabe 4.7}
%ozi
Wenn man x mit y addiert bekommt man: $x+y=a$;\\
Wenn man x mit y subtrahiert bekommt man: $x-y=b$, also:\\
$|a+b|+|a-b| \ge |a|+|b| \equiv $\\
$|2x|+|2y| \ge |x+y|+|x-y| \equiv$\\
$(|2x|+|2y|)^2 \ge (|x+y|+|x-y|)^2 \equiv$\\
$4x^2 + 4y^2 \ge 2x^2 + 2y^2$\\
Das ist wahr.

\subsection{Aufgabe 4.8}
% Hier eure Lösung eingeben

\end{document}