\documentclass{standalone}
\begin{document}
\subsection{Aufgabe 11.2}
\begin{itemize}
	\item[g)]$\int \frac{x^3+1}{x(x-1)^3} dx$ Mann übt Partialbruchzerlegung und Integral.\\
			$\frac{A}{x}+\frac{B}{(x-1)}+\frac{C}{(x-1)^2}+\frac{D}{(x-1)^3}$\\
			A=-1, B=2, C=1 und D=2\\
			$\equiv \int-\frac{1}{x}dx+\int\frac{2}{(x-1)}dx+\int\frac{1}{(x-1)^2}dx+\int\frac{2}{(x-1)^3}dx$
			$\equiv -lg\mid x\mid +2lg\mid x-1\mid+\frac{1}{1-x}-2\frac{1}{2(x+1)^2}+c (c \in R)$\\

	\item[h)]$\int\frac{x^2+1}{(x+1)(x^2-x+1)}dx$ zu keiner Überraschung werden wir Partialbruchzerlegung wenden.\\
			$\frac{A}{(x+1)}+\frac{Bx+C}{(x^2-x+1)}$\\
			A=2/3, B=1/3, C=1/3\\
			$\equiv \int\frac{2}{3(x+1)}dx+\int\frac{(x+1)}{3(x^2-x+1)}dx$
			$\equiv \frac{2}{3}ln\mid x+1\mid+\frac{1}{6}ln\mid x^2-x+1\mid + \frac{\sqrt{3}arctan(\frac{2\sqrt{3}x-\sqrt{3}}{3})}{3}+c (c \in R)$
			
	\item[i)]$\int \frac{X^4-4}{x^2(x^2+1)^2}dx$ Noch Mal Partialintegration\\
		     $ \frac{A}{x}+\frac{B}{x^2}+\frac{Cx+D}{(x^2+1)}+\frac{Ex+F}{(x^2+1)^2}$\\
		     A=0, B=-4, C=5, D=0, E=3, F=0\\
		     $\equiv -\int\frac{4}{x^2}dx +\int \frac{5x}{(x^2+1)}dx + \int \frac{3x}{(x^2+1)^2} $
		     $\equiv \frac{4}{x}-5lg \mid x^2+1\mid-\frac{3}{2x^2+2}$
			 
\end{itemize}

\end{document}
